<h1>Party Parrot App</h1>


<br>
<h3>Задача</h3>


Задача: <br>
* Рассмотреть тестовое приложение
https://github.com/simbirsoft/devops-sample-django-app и
попробовать запустить его локально.<br>
* Сделать форк репозитория к себе на аккаунт (желательно
использовать gitlab.com).<br>
* Составить Dockerfile для упаковки данного приложения в Docker
image.<br>
* Составить docker-compose.yml для сборки данного приложения,
используя составленный ранее Dockerfile, и последующего его
запуска вместе с контейнеризированной базой данных
PostgreSQL.<br>
* Составить-обновить существующий README.md-файл, в котором
будет описан запуск приложения через docker-compose.yml.<br>
Бонусная задача:<br>
* Запуск приложения в контейнере должен осуществляться с
помощью uWSGI-сервера.<br>
Критерии приемки:<br>
* Приложение собирается и развертывается через docker-
compose.<br>
* Приложение полностью работоспособно после запуска (можно
открыть в браузере, работает функционал создания постов на
главной странице).<br>
* Приложение не теряет оставленные посты после перезапуска
docker-compose.<br>



<h3>Deployment</h3>

____



- Запуск и сборка приложения.
```shell
      docker compose up -d
```
- Запускается контейнер с базой и проверкой работоспособности, собирается образ с приложением из докер файла выполняется экспорт переменных для миграции, монтируются волюмы для сохранения базы и загруженных файлов.

* Миграции и запуск uwsgi производится из скприпта:
```shell
      entrypoint.sh
```


* Остановка, удаление контейнеров и очистка данных.
```shell
run.sh
```


